香港民調：港人最愛台灣人、台灣政府 最反感中國人、香港政府

香港民調：港人最愛台灣人、台灣政府 最反感中國人、香港政府

香港大學民意研究計劃訪問港人對各國政府以及人民的好感度，結果顯示，港人對台灣人民的好感度贏過香港、中國、澳門。（資料照，記者張嘉明攝）

2020-09-01 21:38:48
〔編譯陳成良／綜合報導〕香港民意研究計劃（香港民研）1日公佈在8月進行的香港民眾對各地政府及人民觀感的調查，顯示港人最愛台灣人、台灣政府；最反感的是中國人及香港政府，其中對港府得好感淨值為-39%。

港人對中國及香港政府的觀感由2008年的高位開始下降，到今年年初跌至最低點，對香港政府的好感淨值為-61%，對中國政府的好感淨值-36%。在本次調查中，兩項數字分別上升至-39%及-26%。對澳門政府的好感淨值則從-4%大幅上升至25%。對台灣政府的好感淨值略有下降至31%，但仍高於兩岸四地其它政府。

對兩岸四地人民的觀感方面，好感淨值由高到低依次是：台灣人民64%，香港人民49%，澳門人民45%，中國人民則在0至1%之間。香港市民對各地人民的好感度，普遍高於當地政府。

這項民調於8月由真實訪問員以隨機抽樣電話訪問方式，分兩階段成功訪問了1,001和1,020名香港居民，在95%信新水平下，調查的百分比誤差不超過+/-4%，淨值誤差不超過+/-7%。

港人對政府好感度回升 學者：谷底反彈 仍然很差

香港民意研究計劃最新民調顯示，相較半年前，港人對中港澳三地的人民和政府好感度淨值均有回升，而對台灣和多個外國政府與人民的好感度淨值減退。有評論員認為，出現有關情況並不意外，相信與支持政府人士開始關心國際線有關。

香港民研上月3至6日及17至20日，分兩階段各訪問逾千名市民，以了解港人對各地政府與人民的好感度。結果顯示，相對於今年1月的同一項調查，港人對香港人民的好感度由57%稍為降至55%，但反感度亦由13%減至6%，至於對港府的好感度就由13%增至23%，反感度由74%減至61%，換言之港人對香港人民的好感度淨值由44%增至49%，對港府的反感度由-61%降至-39%，前者創去年7月以來新高。

對中國和澳門的人民和政府的好感度評分亦有類似情況。港人對中國人民和政府的好感度淨值，分別由-7%升至不足1%，與及由-36%降至-26%，而對澳門人民和政府的好感度淨值，亦分別由42%增至45%及由-4%增至25%。

另一邊廂，港人對台灣、日本、澳洲、英國、法國和美國的人民與政府好感度淨值，一律下跌。以英國和美國為例，半年前港人對英國人民和政府的好感度，達44%和19%，最新調查結果則跌至32%和12%，當中港人對英國政府好感度跌至1997年4月有紀錄以來新低。美國方面，港人對美國人民和政府的好感度淨值分別下跌11個百分點，各跌至24%和-13%。

國際社會制裁香港令支持政府人士也關心國際線
香港民研副行政總裁鍾劍華認為，港人對港府好感度回升，可說是「谷底反彈」，但仍然只得-39%水平，「點講都好，都係一個好差嘅數字」，重點是這種「谷底反彈」能否維持。

中大新聞與傳播學院客席講師梁啟智就分析，與半年前相比，港人對中港澳的人民和政府好感度明顯上升，對台灣和世界多國的人民和政府好感度下降並不意外。他指出，從其他數字，例如港人對港府和警察的信任度、對特首的評分，都可見港人對港府的接受程度正慢慢恢復。不過他續指，所謂「恢復」是視乎從哪一個時間點看，若從去年民主派大勝的區議會選舉看，「個民意真係郁咗」。

究其原因，梁啟智認為與2018年比較，今年初是特別差的時候，故現時的數值只是「無1月（的時候）差得咁過份」。此外，他估計今年1月的調查結果，主要反映出反對政府人士開始關心國際社會的情況。而隨着過去半年，國際社會出現對香港的制裁和針對香港的政策，使支持政府人士也關心國際線，有關情況就在今次調查中反映出來。梁也認為，去年受疫情影響，港人無法外遊，令港人對外國人民和政府的觀感主要依賴傳媒報道，而傳媒「報得都唔係好嘅新聞」，加上港人閱讀外國新聞時會加入主觀投射，因而導致對外國人民和政府的好感度減少。

好感: 澳門人民45%

真？

澳門賤種死全家

香港人係善忘嘅溫水蛙

美國竟然係-13 ?! 係咪因為啲藍屍拉低左個分？

擺明問中好多藍屍

我唔會對港豬唔再有期望

因為文化相近……
你排除咗澳門藍果一大堆去睇就冇太大問題。

其實反而係澳門人有在意鍾唔鍾意香港人
其實你唔提，我都忘記咗澳門，諗起都唔會有太多壞印象

不過計返-39的話應該有30%答好感70%答反感
本來黃藍比例都係咁上下啦

張嘉明中文小平如小學生般

真正幫香港排名

美國＝台灣＝＞英國＝＞澳洲＝＝＞其他＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＞港共＝中蟈。

中國人民則在0至1%之間

On9 將台灣同中共比。btw 如果你俾埋其他地方佢地揀，佢地應該會揀日本人。

日本應該係最前

呢d咩調查黎，完全冇邏輯。